<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glose de dev</title>
    <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/</link>
    <description>Recent content on Glose de dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jzanon.github.io/gloseDeDev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Devoxx France 2019</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2019/05/05/devoxx-france-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2019/05/05/devoxx-france-2019/</guid>
      <description>2 ans et demi plus tard je publie enfin un nouveau post sur mon blog poussiéreux.
Afin de le représenter, le Toulouse JUG m&amp;rsquo;a offert une place cette année à Devoxx France. J&amp;rsquo;ai donc pu participer pour la première fois à ce super évènement et vous propose un petit retour basé sur ce que j&amp;rsquo;ai pu voir. Je ne parlerai ici que des conférences et pas des rencontres, de l&amp;rsquo;ambiance, des BoF&amp;hellip; Il y a énormément de conférences en parallèle, toutes filmées donc l&amp;rsquo;idée est juste de vous aider à mieux choisir vos vidéos une fois qu&amp;rsquo;elles seront disponibles sur Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker en Prod: au DevFest et ailleurs</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/12/06/docker-en-prod-au-devfest-et-ailleurs/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/12/06/docker-en-prod-au-devfest-et-ailleurs/</guid>
      <description>Ce post était initialement prévu pour être un retour du DevFest 2016 Toulousain sur la présentation &amp;ldquo;Au-secours! Ma prod est sous Docker&amp;rdquo; de François Teychené. Mais le temps de sa rédaction, je me suis rendu compte que j&amp;rsquo;avais un peu plus de matière à ma disposition: depuis quelques semaines ma timeline twitter est envahie d&amp;rsquo;avis et discutions de gens ayant un avis sur Docker.
Je rédige donc ce post sous la forme d&amp;rsquo;un résumé (légèrement biaisé par ma vision sur le sujet) de la présentation du DevFest et des quelques billets les plus intéressants du moment sur le sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevFest Toulouse 2016 - Kotlin for Android</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/15/devfest-toulouse-2016---kotlin-for-android/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 13:22:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/15/devfest-toulouse-2016---kotlin-for-android/</guid>
      <description>Présentation Cette première présentation de la journée est une présentation technique.
Arnaud G. nous présente le language Kotlin comme une alternative tout à fait viable pour le développement d&amp;rsquo;applications Android.
Kotlin v1.0 est marqué &amp;ldquo;Production Ready&amp;rdquo; par son éditeur JetBrains.
Il requiert au minimum Java 6 pour le faire tourner. Soit dit en passant, aujourd&amp;rsquo;hui, QUI aurait l&amp;rsquo;idée de se lancer dans un nouveau développement sans utiliser la dernière version de Java disponible?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevFest Toulouse 2016 - Retour global</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/11/devfest-toulouse-2016---retour-global/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/11/devfest-toulouse-2016---retour-global/</guid>
      <description>Docdoku était sponsor du 1er DevFest Toulouse qui a eu lieu le 3 Novembre 2016 dans les locaux de l&amp;rsquo;IUT de Blagnac. Retour sur une journée intensive pour les artisans du code.
Pas moins de 3 tracks en parallèles dont les thèmes principaux sont:
 Mobile, Web, Outils et méthodes  Autant dire que ca &amp;ldquo;ratisse&amp;rdquo; large.
Nous n’avons évidemment pas pu tout voir, nous étions pourtant 4 développeurs Docdoku dont 1 speakeuse: &amp;ldquo;Elisabel Généreux&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Glose De Dev</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/about/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/about/</guid>
      <description>Le background Je vous renvoie à mon premier billet pour ca.
La technique Ce site est propulsé par GitHub Pages qui permet la mise à disposition simplifiée de sites statiques.
La construction du site est réalisée avec le moteur Hugo.
Le thème est &amp;lsquo;Hugo Future Imperfect&amp;rsquo;.
L&amp;rsquo;auteur Moi-même donc: Julien ZANON, développeur Java / Java EE ayant déjà fait un bout de chemin sur la voie de la séniorité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Init &amp;&amp; Push</title>
      <link>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/10/blog-init--push/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jzanon.github.io/gloseDeDev/2016/11/10/blog-init--push/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;un blog me taraude depuis longtemps: plein d&amp;rsquo;idées, de réactions positives ou négatives&amp;hellip; Une envie de partage au travers d&amp;rsquo;un outil qu&amp;rsquo;on utilise tous les jours en tant que développeur: Internet.
Mais lorsqu&amp;rsquo;on se pose devant l&amp;rsquo;ordinateur, les choses se compliquent avec ce terrible Syndrome de l&amp;rsquo;imposteur qui nous prend. Après des mois de tergiversations, je l&amp;rsquo;ai fait: j&amp;rsquo;écris ce premier billet tout en préparant un retour sur le premier évènement de grande ampleur adressé aux développeurs sur le bassin toulousain: le DevFest Toulouse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>